[勞工權益]港龍工會不滿新安排搶本地空服員飯碗 下周二會員大會擬「圍城」抗議

港龍空勤人員協會不滿公司在超強颱風山竹襲港期間，單方面更改空中服務員休息日，上月起又突安排外站員工飛香港員工一直負責的航線，有搶本地工人飯碗之嫌。工會稱已多次向管理層反映不滿卻不得要領，本月23日(下周二)將召開特別會員大會，由會員表決是否授權工會將抗議行動升級。工會主席施安娜表示，計劃稍後圍城（國泰城）抗議，若公司仍拒正視工會訴求，不排除發起罷工。

施安娜向本報表示，上月16日山竹襲港翌日，部份會員發現公司在毫無通知下，將他們的休息日由原來的17日改為18日，令員工大失預算。而公司發放颱風津貼的安排，也引起員工不滿。施安娜說，上月17日交通大混亂，由於巴士長時間未能提供服務，不少空服員要乘的士到青衣、九龍或香港機鐵站，再轉乘機鐵到機場，但事後公司卻只肯承擔員工的士費用，拒絕支付機鐵車資，工會曾去信公司反映不滿，但未獲正視，工會遂決定免收會員一個月會費，以彌補員工損失，「公司唔做，唯有工會自己做」。

工會又不滿，國泰只顧節省營運成本，漠視員工利益，9月份起突然安排上海及杭州的外站員工，負責一直由香港員工飛開的航線，並單方面取消外站員工在香港過夜的安排。施安娜指，以往上海及杭州外站員工飛香港，通常會在港過一晚夜，翌日再飛虹橋或青島，然後回港，第3日就由香港直飛上海或杭州。但9月起，公司卻安排上海及杭州同事，飛香港後，同日隨即轉飛檳城或高雄，第2日再由檳城或高雄飛香港，再轉飛上海及杭州。檳城及高雄航線一直由香港同事負責，現由外站員工執勤，公司不但可節省外站員工在港的酒店錢，亦慳了香港員工的外站津貼，部份員工月入減少約1,000元，「錢唔係最大問題，員工最不滿係公司無諮詢下，改晒更表，唔止9月，10月同11月都改晒」。

施安娜表示，工會早前曾進行調查，了解員工對公司削減香港員工過夜航班的意見，大部份員工表示不滿，工會已多次向資方反映，要求公司回後原有航班當值安排，但管理層未有回覆，工會決定本月23日召開特別會員大會，由會員表決是否授權工會將行動升級。施安娜表示，工會計劃稍後發動會員圍繞國泰城遊行抗議，若公司繼續漠視工會訴求，不排除發起進一步工業行動，包括罷工等，被問及一旦罷工會否在聖誕外遊高峰期進行，施安娜表示需諮詢員工意見，現階段言之尚早。

國泰回覆指，與工會保持定期溝通，討論各項關乎雙方利益的議題，公司會根據運作需要而編訂機艙服務員的空中執勤時間表，也會定期因應營運需要檢討及改動。

垃圾公司